[
    {
        "question": "রেগে গিয়ে চোরটা কুকুরটাকে লাথি মারল",
        "words": {
          "4": "thief",
          "1": "angry",
          "3": "dog",
          "2": "have",
          "5": "been",
          "6": "the",
          "7": "kicked",
          "8": "being",
          "9": "the"
        },
        "answers":[[6,4,8,1,7,9,3],[9,4,8,1,7,6,3]]
    },
    {
        "question": "লাথি খেয়ে কুকুরটা চোরটাকে কামড়ে দিল",
        "words": {
          "4": "dog",
          "1": "kicked",
          "3": "thief",
          "2": "bit",
          "5": "been",
          "6": "the",
          "7": "bit",
          "8": "having",
          "9": "the",
          "10": "being"
        },
        "answers":[[8,5,1,9,4,7,6,3],[8,5,1,6,4,7,9,3]]
    },
    {
        "question": "গ্রামবাসীরা তখন চোরটাকে হাতেনাতে ধরে ফেলল",
        "words": {
          "4": "villagers",
          "1": "caught",
          "3": "red-handed",
          "2": "then",
          "5": "the",
          "6": "with",
          "7": "the",
          "8": "in",
          "9": "thief"
        },
        "answers":[[5,4,2,1,7,9,3],[7,4,2,1,5,9,3]]
    },
    {
        "question": "আমি তাকে রাস্তায় হাঁটতে দেখেছিলাম",
        "words": {
          "4": "walking",
          "1": "road",
          "3": "saw",
          "2": "having",
          "5": "the",
          "6": "him",
          "7": "I",
          "8": "on",
          "9": "was"
        },
        "answers":[[7,3,6,4,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "স্বামীর তার (অর্পিতার) চিঠি খোলা অর্পিতা ধরে ফেলেছে",
        "words": {
          "4": "Orpita",
          "1": "letter",
          "3": "husband",
          "2": "catching",
          "5": "while",
          "6": "her",
          "7": "opening",
          "8": "caught",
          "9": "her",
          "10": "opened",
          "11": "has"
        },
        "answers":[[4,11,8,6,3,7,9,1],[4,11,8,9,3,7,6,1]]
    },
    {
        "question": "ঈশ্বরের ওপর প্রশ্নের কোন উত্তর তখনও পাওয়া যায় নি",
        "words": {
          "4": "God",
          "1": "found",
          "3": "question",
          "2": "was",
          "5": "unanswered",
          "6": "on",
          "7": "still",
          "8": "the"
        },
        "answers":[[8,3,6,4,2,7,1,5]]
    },
    {
        "question": "তাই শ্রীরামকৃষ্ণের নির্দেশে স্বামিজী যোগ করেছিলেন",
        "words": {
          "4": "guided",
          "1": "his",
          "3": "Swamiji",
          "2": "so",
          "5": "ShriRamkrishna",
          "6": "doing",
          "7": "yoga",
          "8": "was",
          "9": "did",
          "10": "by"
        },
        "answers":[[2,4,10,5,3,9,1,7]]
    },
    {
        "question": "কিছুকাল তাঁর পকেটে কোন অর্থ সঞ্চিত ছিল না",
        "words": {
          "4": "money",
          "1": "time",
          "3": "pocket",
          "2": "he",
          "5": "for",
          "6": "his",
          "7": "did",
          "8": "no",
          "9": "some",
          "10": "saved",
          "11": "had",
          "12": "in",
          "13": "not"
        },
        "answers":[[5,9,1,2,11,8,4,10,14,6,3]]
    },
    {
        "question": "তাও স্বামিজী সারা ভারত অক্লান্ত ঘুরে ছিলেন",
        "words": {
          "4": "Swamiji",
          "1": "untired",
          "3": "moved",
          "2": "India",
          "5": "still",
          "6": "around",
          "7": "untiring"

        },
        "answers":[[5,4,3,6,2,1]]
    },
    {
        "question": "তারপর ভারতবর্ষ ছেড়ে তিনি ১৮৯৩ সালে আমেরিকা যান",
        "words": {
          "4": "America",
          "1": "then",
          "3": "India",
          "2": "1893",
          "5": "left",
          "6": "went",
          "7": "on",
          "8": "to",
          "9": "leaving",
          "10": "he",
          "11": "having",
          "12": "in"
        },
        "answers":[[1,11,5,3,10,6,8,4,12,2]]
    },
    {
        "question": "তাঁর কাছে ভগবৎ গীতা হিন্দুদের লেখা একটি মহৎ বই",
        "words": {
          "4": "Hindus",
          "1": "Bhagwat",
          "3": "Geeta",
          "2": "wrote",
          "5": "him",
          "6": "by",
          "7": "to",
          "8": "was",
          "9": "the",
          "10": "a",
          "11": "written",
          "12": "great",
          "13": "having",
          "14": "book"
        },
        "answers":[[7,5,1,3,8,10,12,14,11,6,9,4]]
    },
    {
        "question": "সকলের ভালবাসা আর শ্রদ্ধা পেয়ে স্বামিজী ১৯০২ সালে গত হন",
        "words": {
          "4": "Swamiji",
          "1": "1902",
          "3": "respected",
          "2": "loving",
          "5": "in",
          "6": "getting",
          "7": "and",
          "8": "died",
          "9": "all",
          "10": "loved",
          "11": "respecting",
          "12": "by"
        },
        "answers":[[10,7,3,12,9,4,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "তাঁর  প্রতিষ্ঠা করা রামকৃষ্ণ মিশন তাঁর অসমাপ্ত কাজই করে",
        "words": {
          "4": "Ramkrishna",
          "1": "founded",
          "3": "Mission",
          "2": "unfinished",
          "5": "unfinishing",
          "6": "work",
          "7": "by",
          "8": "his",
          "9": "only",
          "10": "him",
          "11": "does"
        },
        "answers":[[1,7,10,4,3,11,8,2,6,9]]
    },
    {
        "question": "তাঁর মহত্ত্বে অনুপ্রাণিত হয়ে আমরা তাঁর অনুগমন করি",
        "words": {
          "4": "inspired",
          "1": "follow",
          "3": "greatness",
          "2": "him",
          "5": "been",
          "6": "we",
          "7": "his",
          "8": "being",
          "9": "by",
          "10": "having",
          "11": "following"
        },
        "answers":[[10,5,4,9,7,3,6,1,2]]
    }
]